其實係咪用日本果套思想放係香港社會係最好？

「悟世代」的主要特徵包括「沒有慾望」「對戀愛沒興趣」「不去旅行」。這些人休息日多在自己家中度過，「拒絕浪費」「不和合不來的人相處」傾向較高。

悟世代在出生前後經歷日本泡沫經濟崩潰，只知道經濟不景氣的日本。加上這一世代很早就開始接觸互聯網，因此信息量豐富，產生了避免不必要的努力和衝突，缺乏大的夢想和不切實際的希望，有着重視「合理性」的傾向。悟世代在購物方面偏好品質中高的產品，重視性價比。這一世代的青年人對參加志工的意欲較高，但消費慾和所有慾較低。因此有觀點認為悟世代是從消費社會至重視精神生活幸福感的社會的轉換期出現的摸索新價值的世代。原田曜平認為這些青年人的特徵出現在其他經濟發展已成熟的國家，並非僅限於日本。

Source : wiki

而家社會最想個個俾層樓綁死 結婚生仔 打一份牛工
如果大家都可以用呢套思想去對待會唔會好啲

日本住起上嚟點都平過香港
香港人有樓你估唔會變到日本咁低慾望

淨係租金同樓價再配合埋港共人口政策已經唔撚駛指意啦

人地解決基本需要好平
香港好撚貴
劏房直情係唔人道

如果住屋企點睇

香港就用番香港自己一套思想

Overall 覺得個方向係咁樣。但人地無土地問題同埋無中国因素直接影響